HKCC 2020-2021 討論區[9] 光復香港, 時代革命

有用連結
CFM網站 - Lost and Found List及Shuttle班次 :
玻璃房(小組研習室)Booking :
校園設施Booking :

Email：經常有重要嘢，記得留意Email，HKCC用全套Office 365，所以係Outlook同OneDrive而冇免費Google Drive
兩個校園附近極多巴士，而且好多你未必知，記得Check下

HKCC用語及設施一覽：
校園及交通
括號內指步行所需時間 (分鐘)
HHB：紅磡灣校園 - Science/Engine/IT/Design嘅Home Campus
最近港鐵站：黃埔(5)/紅磡(10)
鄰近巴士站：海韻軒(九巴稱紅樂道，設115特快去銅鑼灣、灣仔、中上環)
值得搭嘅巴士路線：門口就有115特快去銅鑼灣 灣仔 中上環、或到紅隧口大量往港島及九龍新界巴士

WK：西九龍校園，分南、北兩座，只有部份樓層南北相通 - Business/文科嘅Home Campus
最近港鐵站：油麻地(12-15)/奧運(10)
鄰近巴士站：柏景灣總站、西九龍站總站(10-12)、富榮花園、欣翔道(步程約10分鐘，有280X直入沙田、271X直入大埔)、佐敦道巴士站(步程約15分鐘，有970(X)/973直入西隧、E23(A)直入東涌、260X直入屯門、268/9B直入欖隧

值得搭嘅巴士路線：W2、W3（臨時暫停服務直至另行通知）、2E 土瓜灣/馬頭圍/石硤尾、12、914、城巴20(可轉乘A22往九龍灣、796C/796X往將軍澳或轉車站)同埋欣翔道或佐敦道巴士站上面提過嘅巴士

Shuttle：免費來往WK <> PolyU <> HHB之穿梭巴士，Express班次不經PolyU，時間表於CPCE CFM網站及Shuttle站，WK過海可善用Shuttle到紅隧口搭車

校園設施
想搵地方傾Project/食飯/做功課/Hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座
圖書館(拉把)：
HKCC學生可以用PolyU本部嘅包玉剛圖書館 / WK / HHB 圖書館

WK - 入口及Counter @ N5/F
4樓：電腦房、圓枱、玻璃房
5樓：電腦、Printer、入口、借書還書借Reserve書Counter
6樓：藏書區、電腦、自修用座位、玻璃房(備有電腦及圓枱)

HHB - 入口及Counter @ 10樓
9樓：藏書區、電腦、自修用座位、玻璃房(備有電腦及圓枱)
10樓：電腦、Printer、入口、借書還書借Reserve書Counter、玻璃房(位於圖書館入口對面，長期開放)

^Exam Period嘅星期日及公眾假期，可以用貨Lift到WK 4樓溫書

學生電腦中心(網吧)：WK @ S5/F、HHB @ 11樓，提供電腦及Printer，並有Notebook及iPad租借服務，亦設有Printing Quota增值機

Print嘢
每一學年自動補充至2200 Quota，每個Quota增值要$0.1
Print每張黑白A4扣2個Quota，留意彩色Printer即使Print黑白照扣彩色價(15 Quota)
Express Printing Area設於WK S1/F、N7/F、S9/F，HHB 1樓、3樓、6樓，亦可到拉把/網吧Print

MPH/Hall(禮堂)： WK @ SUG/F、HHB @ 1樓，可以利用上面Link Book場
舞蹈室(鏡房)：WK @ NUG/F、HHB @ 2樓，可以利用上面Link Book場
明日：24小時開放，WK @ S2/F、HHB @ UG樓；備有叉電座嘅六角枱 - 實際上好嘈及好多MK長期霸佔，不宜傾Project
Pacific Coffee及7-ELEVEN：WK @ S3/F、HHB @ 4樓 - Pacific Coffee華潤國企不了，另外熱賣點會早啲收
學生保健中心(獸醫)：WK @ NLG/F (上9-13樓升降機隔離)、HHB @ LG/F ，$15睇1次醫生 - 盈健營運，喺其他盈健診所有優惠價，大約$170

網上資源
myHKCC：Add/Drop、睇自己時間表/GPA、睇Exam日期等
CARES @ myHKCC：用作報義工/Talk/課外活動之用及HM報Hotel Stay之用
Moodle：科目分發學科資源及交功課之用

學術類
Sem：Semester 學期，一學年最多有3個Sem
Sem 1：9至12月 - 13 Teaching Weeks
Sem 2：1至4月 - 13 Teaching Weeks
Summer Term：6至8月 - 7 Teaching Weeks
^Year 1 Sem1所有Tutorial都會係同同一班人一齊上，係識朋友嘅好機會

Lecture：教書堂，一般兩小時，部分科目達三小時
Tutorial：溫書堂，做Exercise/做Presentation/Review返Lecture講過嘅嘢，大概有25人1個Tutor
Lecturer：負責教你嗰科嘅老師
Mid-term：通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔Coursework嘅30-50%不等
Final：Final examination，佔整科0%/40%-50%
Sit堂：上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂(通常Sit得都係唔得閒上自己個時間/ 你個lecturer太廢)
Day-off：星期一至五其中一日無堂上

Grade：每一科之成績，A+ = 4.3, A = 4.0, A-= 3.7, B+ = 3.3, B = 3.0, B-=2.7, C+ = 2.3, C = 2.0, C-= 1.7, D+ = 1.3, D= 1.0 ,F = 0；並非所有科有派A+，例如英文
GPA：Grade Point Average，一個學期之所有grade加總/該學期科目總數
CGPA：Cumulative Grade Point Average，所有Grade加總除一共上過嘅科目總數
CGPA最少 1.70先可以順利繼續讀,低過 1.70 要 academic probation,要減 workload, retake 某一些科
連續兩個 sem 低過 1.70 CC唔會俾你讀落去
Credit：多數科係3個Credits；1個Sem大概讀15個credits，下限12、上限18 ( AE 4 credits)
GE Subjects：通識科目，所有學生須在5個類別科目中選讀至少4個類別之科 (其中一個要 China- related)
DS Subject：所屬Programme之下的必須科目
Reg科：每個sem 約Week 6開始，揀下一個sem之科目
Add/Drop：揀Timeslot/老師/科，每班限人數，經常出現0 Vacancy(空缺)，要鬥快Reg入去心儀班次，Sem頭開放Add/Drop，具體請留意Email及內附嘅Guide To Add/Drop
^Year 1 Sem 1冇得Reg科及Add/Drop

Transcript：成績表，可經myhkcc申請，每張$70
Turnitin：Check你份Assignment有冇抄人(Plagiarism)
Consultation Hours：每個老師每個禮拜總共有3小時在Office等你，可以問書、舉報freerider等等
Part-time lecturer 可能只能用電話問問題
Freerider：對份Project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分
^如果想舉報freerider，請搜集好證據 (例如：WhatsApp Cap圖，Google Drive修改記錄等)
Killer：意指專出爛Grade之Lecturer

校園組織類及其他
CAT：Co-curriculum Achievements Transcript，活動紀錄(並非所有活動都會有CAT)；HKCC有獎學金比儲CAT的人
CFM校園設施管理辦事處：WK @ SLG/F、HHB @ LG/F，物品報失請往CFM
CSAO(CPCE Student Affairs Office)：處理學生活動成績表嘅Order，多數活動申請表都係呢度交；位於WK @ N3/F、HHB @ 4樓
FSCC(Further Studies and Career Centre)：入面有關於升學/搵工嘅資訊，有本薄仔有畢業生資料 (例如GPA+programme+interview details+佢收到咩offer)
IK(詢問處)：WK @ N2/F、HHB UG/F，主要喺度交文件
ITU：IT Unit，負責處理所有IT問題，Counter設於網吧門口
PDA(Personal Development Area)：由CSAO開設，可以搵到社工傾計。

繼續屌你老母清單：

HKCC高層 + ITU + SU

鄧力恆

Angel So

Erwin Lau

Kent Lam

陳偉強

Helen Yeh

Winfred Xuan

Jennifer Leong

Lancy Tsang

Pauline Ho

Pamela Ho

既然有咗屌你老母清單，當然要有埋好人一生平安清單。證明我哋喺高質嘅學生

好人一生平安清單：

Lo Ching On

Crystal Lee Yan Pui

Barbara Ngai

貝剛毅

Ada Chan

Square Ho

蔡維玉

Sylvia Ng

Ling Chan

Timothy Ngan

Oscar Chiu

Ricky Mak

Janice Choi

Alan Chan

Angel So N宗罪

1. 有錯唔肯認

2. 教書照稿讀

3. 有事就話學生唔體諒

4. 提醒佢就屌返人轉頭

5. 做嘢唔撚用腦

6. Moodle documents 1999

7. Last minute 先腥email

8. 成日都好忙但唔知忙咩

9. 平時email唔覆 連轉科email都唔覆

10.態度閪

11.成日將啲唔重要嘅嘢重複講幾次

12.話要告鳩啲學生喺連登屌佢

13.成日認屎認屁 話自己好撚叻

各位唔想喺有生之年俾衰過pat屎嘅lecturer教就千祈唔好reg佢

以下Q&A適用於所有HKCC學生

Q1. 咩叫死亡鐵三角？
A: 所謂死亡鐵三角，是指CCN1003 大專中文傳意，CCN1004 Creative and Critical Thinking / CCN 1072 Critical and ethical thinking及2科EAS（English for Academic Studies I&II ）

*已確定2018/19學年開始英文2咗嘅新同學要讀Academic English I&II而非EAS

(利申：18-19 FM)

Q2. 點解叫死亡鐵三角？
A: 主要係因為依3科爛grade機會比較大
中文
主要用普通話上，唔排除有lecturer間唔中用粵語，但假若你聽唔明普通話，可以準備全個sem坐係到自修，而且end-term好撚多濕勁野考，包括考你寫簡體字，而呢科最高grade係A (聽聞2017/18 Sem1 有人A+)；
EAS
學起上黎就冇咩難度，但份mid-term真係偏難，mean得50分到，英文底唔好既依關都幾難過，呢科最高grade都係A，但得3%人拎；
CCT/CET
對concept夠清嘅人嚟講係可以好淺，但對某d人嚟講係好難，讀落去先會知道自己究竟明唔明CCT/CET講乜。唔明白既話，你份mid-/end-term MC有機會一題都唔識做，最高個grade派到A+

Q3. 死亡鐵三角嘅grade爛咗可唔可以retake搏靚grade?
A: 中文同英文唔會fail你，就算比個爛grade你都一定要你pass，所以冇得retake而CCT/CET(?)就可以retake

Q4. 咩grade先retake到？
A: C+或以上retake嘅機會都比較微，C/D/D+就比較大機會但都要睇下多唔多F嘅人retake；你話你B/B+都想retake嘅話就視乎個科多唔多人F，位會俾咗低grade嘅人先，真人真事有人MO B左都俾佢retake

Q5.點樣申請retake?
A: 去ik搵佢拎Form 31 - Application for Retaking Subjects / Taking Unqualified Subjects，填完交返比ik等佢批，記得講清楚係拎邊份，有兩個版本
1. retake passed subject；2. retake failed subject

Q6. Retake要幾錢？
A: 每科$5,790

Q7. 幾時俾retake既錢？
A: 報咗名先，上到mid term前嘅幾堂就會有交錢個deadline，好似平時交學費咁交

Q8. Retake有冇得reg時間/lecturer?
A: 視乎個科多唔多人retake，睇佢開幾多班，原先教你個lecturer未必會係Summer Term再教

Q9. Retake既mid-term/final係幾時?
A: 6月中開始，7月中mid-term，8月頭final，8月尾放GPA

Q10. 應唔應該讀Summer Term?
A: Summer Term專門用嚟俾retake嘅同學讀，retake就唔多講；如果你因為想Sem3讀少一科，即係Sem3讀四科，或者英文2咗Sem3要讀6科，Summer Term可以比你讀定其中一科先令自己Sem3冇咁chur
*Summer Term係比較chur嘅，有可能會係夜晚上堂，例如5PM-9PM (lecture tutorial連住上)，每個禮拜2堂

Q11. 點樣睇Summer Term有咩科可以讀/time slot/幾時deadline
A: 可讀嘅科目，幾時截止同幾時開sem嘅日子年年不一，想讀Summer Term請check實自己學生email

Q12. 進步獎/HKCC金銀銅獎/政府Outstanding Performance Scholarship (OPS)點申請?
A: HKCC提名，唔洗申請，等email就得

Q13. 英文好係咪有優勢?
A: 英文好確實有優勢，但唔讀書都係冇用，有人DSE英文攞5，EAS都係拎B，講左咩自己參透下

Q14. Year-1唔過3，係咪quit得?
A: 我同你講你可以咁做，但亦有唔少人Year-1唔過3而Sem3&4爆4最後有UGC offer，以上嘅例子多不勝數，但講完你聽而又唔讀書，咁最後有上面嘅例子又如何呢？Year-1完咗自己可以睇下你CGPA幾多，再計下你下兩個sem假設爆4嘅CGPA係幾多決定要唔要quit

今年啲fm係咪唔識上moodle搵份asm deadline竟然要打去問lecturer

慎重建議佢哋去驗智商 唔好曬老豆老母啲錢交Asso學費

佢地留喺到都好嘅
拉低啲curve

其實個curve D拉? 有D科就算最高唔過cutoff冇A+

呢個反而常見啲
只係之前係上堂問
而家咪打電話

小弟想問下如果冇laptop 去CC借notebook 要唔要8.30去排隊
同埋比唔比download 野上去 例如Microsoft Visual Studio?

唔洗 好多機

Software 唔清楚
但visual studio 呢d應該本身裝埋俾你

今年啲fm好有潛質上su莊

Lm
我都有話過啲lecturer出錯卷，不過通常都係自己柒

求2319現代文學source
讀到好迷惘

Lm

lm

我好似未見過有人借
應該唔洗搶嘅

你落堂傾Project再借都得大把機冇人借

玩得開心啲

天日

dean list呢

求cct同food hygiene A range source

有冇巴絲分享下Business econ 同Fm點拎高grade

進步獎係咪都係聽日

係 我自己收到email話天日

已經報名參加SU了

留名

教英文有個miss好靚女，有冇人知叫咩名

求Chinese family source
做緊project 唔明額外資料佐證同個人意見要點做

你連名都唔知 點解會知道個Miss嘅？

想知reference letter係咪可以搵而家sem3仲教緊自己既lecturer黎寫？或者平時去sit開某lecturer既堂 可唔可以搵佢寫？

佢識你就得

唔該

之前fm 個迎新workshop佢教

咁佢冇自我介紹咩

天你老母日

搵到了 原來叫kimberly

有冇social research畀jason yan教嘅同學仔已經定好題目

佢又話自己畀advice好勁，但一落堂就完全搵佢唔到依家仲有2個星期就要交proposal，全組卡住喺條題目度，0進度

唔會掛 我之前唔小心upload咗淫相上去

金銀銅出咗email

對1008stats asm1

落堂後你預咗唔會搵到佢先
上個sem send咗幾次email比佢 完全未收過佢reply

求2005 source

個lecturer 祝人國慶快樂

你收到email?

冇

咁你又知出咗既？

未用咗囉

今個 sem 5班 social research 佢教4班
點夠佢玩呀 避都避唔到

份project佔成科40%呀大佬，我玩唔起

未

好似淨係出左比lecturer

Poly都係早幾日先講
快你哋少少

想問下上個sem dean list出咗未

繼續LM

FM真係要努力係sem 1 2爆4，升上去year 2啲野會深左好多 讀得好辛苦

free rider死全家
開頭講到又點合作點又努力 後面就影都唔見
希望你地兩年之後冇UGC讀會反思返而家點解做緊freerider

今年啲fm真係令人大開眼界
先唔講明明數學份asm第一頁寫清楚曬instructions，但都要問關於instructions嘅嘢，例如洗唔洗寫step
但佢地竟然向program leader投訴SEHH1008呢一科，又話quiz唔夠時間做，又話啲英文太難
仲記得前2個post有人話fm bb喺到罵mo個lecturer成堂淨係講英文我真係擔心佢地yr2點算
又真係難怪有啲lecturer話今年啲fm好似bb咁要著尿片

話1008英文難個啲 係唔係以為自己好勁冇上暑假補底班個啲人

啱啱Check咗，收到

比班on9影衰曬

數科英文都覺得難建議quit cc

據我所知
1008出卷個陣已經有諗過學生睇唔睇得明
正常啲英文應該難極有限

我知你唔係佢地

我都啱啱收到

Jodie真係良心lecturer

Same

真係好難

....5000咁多

差唔多la 進步奬再加埋金獎有$3xxxx 拎

有冇人19/20申請左持續進修基金？

Wow 好多

Ching gpa升左幾多？
好勁

畢咗業 升左0.5

升咗0.5都冇

金獎要幾多先有商科人

原來EAS lecture 都要f2f
但係申請表上又冇 EAS lecture 揀

比啲尊重數學啲英文都可以好難

畢竟你都係fm

EAS原來唔使
Email問咗lecture

珍梨花講書講到好興奮

係呀!仲要係咁講爛gag

請尊重珍梨花

嘩成個學期既學費

係 係幾爽

玩到投訴真係笑撚死 題目都睇唔明真係好打極都有限
做熟左其實睇關鍵字都夠做

其實有幾難
我英文得lv3都一早做完交埋

點先拎到金

我估差唔多每個sem 都爆4 掛

傳說中既爆四

有冇人知聽日hhb開唔開？

有冇讀Financial Management嘅同學，留tg交流

如果報啲掹車邊嘅programme嘅話會建議報year3定year1？仲有如果報year3冇位嘅話間u會唔會sd email問要唔要year1位？

Sor 覆錯po

但你首先要搵到佢
利申 搵唔到

新人lm

Moodle拉落去,禁呢個

投訴hkcc點解爛我grade

新人LM

Gen chem 1 點讀見到份asm好似好難灰灰地
有少少chem底但level唔高

全隊都係freerider應否係group屌鳩佢地

咁快知成組都係freerider？

使唔使日日唔瞓覺溫書?

屌左先囉 屌完冇用都係要自己做哂架啦

hi

點解elegance lam 可以咁垃圾

想問下intro to psy份experimental design點樣做會比較高分比較好

金獎唔係得$10000咩

跟足格式就高分架啦喎

好人一世平安

俾晒Example喇喎

Cc 係$10000 ，垃圾政府果個係$30000派最多錢果個比我

fm lm

但係$10000會比cc食咗

唔識自學？
小幾？

真攬炒

有冇人開始報non jupas?

我個班冇既sosad

想問下ching gpa幾多先有 幾時先會提名同埋知結果?

有無人有中西溝source
可以用econ mkt mo itb cb 換 全部A或A+

thxxx

ching 想要econ 可唔可以施捨下

求cct A source

TG

想問ching有冇Source 唔該曬tg :
Intro to Mkting
Business Econ
Personal Financial planning
Consumer Behavior
Values
LCH1105

可唔可以俾埋我thx ching

同求

Ching可唔可以俾埋

Thx ching!!

有份公廁example，你搵下central group有冇

想問之前申請Online上堂嗰啲有消息未
批咗未

幾日前批咗啦 check email啦

睇晒呢個星期啲email都冇
想問吓係逐科send email定點

Office29號send架 標題係Application for Attending the Selected Face-to-face Classes via Online Mode - Successful，click入去會有全部科結果，你再睇下，會唔會係垃圾郵件到

source咩黎，點解咁多人求
係咪舊嘅group project

有無人會有hs sources?

豉油 華人煮食必備嘅嘢嚟

同求 感謝

想問呢個Angel So交邊科？😂

想問呢個Angel So教邊科？😂

front office operations?

山羊兄上咗岸之後幽默咗唔少
u入面啲囡囡實俾你溝哂

不嬲都咁幽默
btw我個科毒撚科嚟 冇女嘅
等我遲啲睇下可唔可以minor個商科識女先

想要gender issue source

想問有冇人有financial management同business econ嘅source

Wow

tg

itb同mo都有

山羊同JK 升咗咩u邊科

我嗰科

EAS DELTA唔記得咗enroll
點算好？

唔係有幾個session㗎咩

係 準備好日日屌Stat了

有冇人對wine tutor ex2

LCH1032
琴晚dead左

我同你一樣,依家勁頹

你個project可以收皮

5％啫，算啦

我email咗programme leader

佢點講

As you forgot to complete your online enrolment during Week 4 Monday 09:00 till Friday 23:59, you will not be able to take DELTA this time. Consequently, you will not be able to fill in Part A and Part B (1) of your Self-directed Learning Report. However, you can still complete Part B (2) and (3) of the Report. Don't forget, you are required to submit this report by Week 13 Friday.

To avoid the same situation in the future, you must pay more attention to all the assessment guidelines and instructions given. Check your student email account and Moodle more regularly.

The good news is, you will be invited to take DELTA again in Semester 2. This will be a voluntary participation - email invitation will be sent in Semester 2 so you could track your English learning.

I hope the above is clear enough.

咁即係冇咗幾多分

5% ho chi hai

佢係每個sem都要做,定係淨係做一次

做一次only

即係到時自願參與可以補返寫落report到？

no

Me cct A

水泡

same

求value econ 2030 nego source 可課金

有 value 留tg

lies, damn lies, statistics

EAS 1 research essay我有
tg:

Email lecturer啦，呢份嘢點都要做

Eas都要source。。。

我諗緊乜鬼佬煮嘢食都用豉油架

上面留左tg

Delta 唔係未開放enroll?

睇你讀咩科
HS week3已經要enroll

屌見到你哋講delta嚇撚死我
自己讀嗰科原來仲未有得enroll差啲以為自己miss咗

想問下online workshop zoom嘅link係邊度搵？定係佢會遲啲email條link俾我？

遲啲會有Email

thx

我琴日晏晝去poly拉把用唔到eduroam wifi
login幾次都唔得，但之前喺cc又用到
有無ching都係咁？

我都係
係咪iPhone

我android機 & notebook都唔得

9月中已經開始冇得用 唔係你問題

係用唔到定冇得用
點解嘅？
唔想喺poly焗住用政府wifi

唔洗錢仲咩唔申請
入唔入係另一回事

有無人有hs sources🙏

[url]其實今年GPA 會唔會通漲？ 好驚今年因為多左online 上堂 個個GPA 都高而提高左最低入學要求(講緊含樹鯨)[/url]

求EAS 1 Research Essay Science A source

想問報non-jupas 佢要我影張transcript 咁我係咪要比$70去買張先？

爆4就走到

知唔知申請咗online既堂點樣上

爆4 chur 盡先

有冇人想傾下marketing assignment 1

DSE中英文2左，今年year1讀商科，想問下gpa爆4嘅話上唔上到cityu acct?定係要有埋IELTS6.5先得？如果要嘅話而家開始溫仲趕唔趕得切考完再報non-jupas🤔

其實會唔會因為多咗人請槍而gpa通脹

番campus 係唔係要填張健康form

要考埋IGCSE

係，填定先啦

我收300 包滿分

有無人有macro Econ source, 用PI 同Becon換

張form係邊揾極都揾唔到

有冇人知ob assignment可唔可以用中文source?

有冇人有Grammar in context sources
Pls pm me

呢個先啱

上個sem 嗰張係佢會寄比我？但我完全冇收過 定係要親自番去囉

有冇人讀IA CA 想組返個溫書團

唔會

唔會既意思係

得sem3同sem4先會寄俾你
Sem2自己入myhkcc俾錢買

Okok咁姐係我以家要買張for報non-jupas?

IA CA

星期六返去無叫我交

我想問我宜家yr2 買transcript 佢淨係比到我yr1 兩個sem 個成績 咁之後nonjupas 要睇埋我sem 3個成績係咪要比$70去買埋sem 3 個transcript？

係

你想而家報咪買囉

Sem3同sem4會免費送俾你

所以我宜家買要比$70？

今日多唔多人喺拉把/網吧上online堂

有冇人有晒healthy living and common health problems
嘅所有lecture notes 如果有可唔可以send畀我

求上年cct/ food hygiene A+/A source
有econ A+ source 可交換

求Information Technology for Business
Timothy Agan A01A嘅Teams link而家嗰個好垃圾
tg:

求ANP source (AA題目） 可課

我wk輕鬆搵到位喎

準備之後啲人嚟WK搶你位啦

佢地用英文上堂有困難，所以要叫人一齊返去做翻譯
詳見置頂

engine fm記得報hku
以住sem1 3.6就穩入

你講完就4.3先入到

放心講左好多年

有冇fm做咗delta？
佢寫個時間係個半鐘 但只係需要一個鐘
好驚自己做漏嘢 定佢多咗嘅半個鐘只係一個buffer

delta唔計分, 最緊要係個report

我都係做咗一個鐘左右多咗個啲時間應該係buffer

想知大約有咩要做

+1留名跟進

有cct A+source 換econ

多謝師兄提點

要Face To Face，返學校上

Ca

今日HHB所有枱爆曬 9樓11樓都無位 好墟冚🤨
咁搞落去真係CC群組

依家返Hhb可唔可以由宿舍個到穿過去

可以呀

CA

好迫喎

成班得6條友online

2樓有但係有啲嘈

我有班得兩條友online
Lecturer成堂唔得閒理佢兩個，臨落堂先問啲野做成點

搵唔到你呀 你換咗？

試多次

紅磡灣係咪除咗7仔 附近冇嘢食

去poly同黃埔食啦

黃埔大把

我夜校speed撚 去唔到咁遠

褦住lecture都係得6個online，唔知無嗰啲會有幾多人
得2個人都幾尷尬，為左2個人去開teams

咁冇計啦
番去個陣買個外賣上住堂食囉
唔係太大味個啲都ok嘅

20幾個人上堂豆膶咁細個課室， CC周圍都係人唔爆發就奇啦一陣下個禮拜已經開始全民感染，仲要等多兩個禮拜先過潛伏期個個返去掛住𥄫女溝女，屌我唔想因為𥄫女、上堂肺炎死

最大問題似乎係冇囡𥄫

9月個陣都有返Cc 咪書
但明顯比依家少人好多

自問唔驚中肺炎
純粹覺得返1個鐘tutor f2f真係多餘

CA CA

唔知喎

已上岸留名

上到degree先知原來hkcc叫伏lecturer原來已經好好

呢個真

冇番f2f堂

真...大學啲lecturer係唔會理你

想問冇學生證 就咁登記student id 入唔入到網吧

要拍卡, 冇卡入唔到, 包括拉巴

想問吓如果申請咗online可唔可以照舊返campus上堂

甘點解你要申請online

諗住有兩手準備 諗住可以f2f又得 online又得同埋8月尾我條邨有人確診

有冇人想傾下CRM assignment

話咁快就要Reg sem4讀咩lu

成班得我一條友online，仲要三科都係咁

有人確診仲趕住f2f，香港真係好鐘意XX

我見都過咗14日了而且要form grp 我驚唔返去會搞唔掂

有冇人諗住轉返online上堂

我想 但lecturer已經講咗唔得

求Mass media and culture sources
或者讀過嚟科求分享心得

咁快就要sem2 reg科咁轉program個email出咗未

hi
開左個升學group

呢科好難A下

有冇人知依家拉把啲房開唔開？

聽聞SEHH1008又有on9仔抄功課
仲要抄錯class width個number of classes

Ching你讀過？👀

佢哋班人真係冇打算去驗腦？

點解會有人錯class width個number of class題目寫到明

上年online讀過 教啲野幾簡單 上堂都幾chill下 不過真係難A 啲asm太少instructions 正常讀拎B+咁

邊到有得睇得可以reg咩科?

asm1咁簡單都要抄

巴打求sources
B+都想望下要寫到咩程度👀

黃埔過條馬路都叫遠？

一百歲唔死都有新聞笑話聽

咁簡單都要抄

又要reg下個sem科 想問各位ching ds有咩推薦

個個sem都有
唔係新嘢嚟

想問下有冇ching讀過intro to psy同埋philo 覺得點

有冇ching 讀過front office operations同 advertising and promotion 求意見

無論F2F定online learning都要做group project架

我個嗰course 無group project 得兩個assignment

有無人對2144pfp asm1

到底幾時出dean list同埋金銀銅

你咩科先得架

mkt

上年online都係照做grppj 無咩問題

Helen yeh係咪killer黎？見到好多人都屌柒佢

你而家先知啊

我一入cc就知啦

Cost accounting

online做咪仲好，約人都冇咁煩

想問下cc依家仲會唔會有空嘅課室

有冇人想討論下CRM份assignment

有
Pmed

屌你老母 比班弱智影衰晒

咁多位fm bb有無見到我架ghibli停係學校門口 好想同freshman bb一齊研究點做assignment

想X你C眼多啲…

你屌得c唔c伏架

幫唔到你地 弱智佔得太多

想問下如果嗰科今個sem冇test又冇考試，係唔係課程入面有啲野可以完全唔駛理，專心做好assignment同埋project有關嘅野就得

好似LCH1105咁，呢兩堂教緊錯別字、簡化字好似同會計gpa嘅野冇咩關係，係唔係可以無視？

睇你地嗰科既考試係咪完全取消咗嗰part既內容
上個sem中傳都淨係考語法同實用文，其他唔洗理
但唔知你地今個sem係咪一樣安排

真!

Send email要等幾個星期先覆
覆一句
咁多

其他人都幾慘

今年啲fm 真係特別

其實fm知唔知同lecturer打好關係好重要
就算你叻到入三大都要佢哋幫你寫推薦信
而且你個grade係人哋手上
佢真係想玩鳩你你係會仆直㗎
你得罪佢哋係冇好處㗎

同啲lecturer混熟啲上堂都開心啲

有keep project ppt

求中家sources
份project做到我好迷惘

哎呀 有人嬲嬲豬比負皮

Push

真係幾威

琴日申請成功咗

仲有得申請咩

寫email比office

你都係同佢講health concerns?

大專/學 群組

求中家sources

請問去邊度睇去邊度f2f上堂

Timetable

唔該曬ching

Workload 大就一定架啦 我諗個個同學都係 咁你想點？唔洗做功課？早啲做咪做得切 利申呢幾日日日都有mt ，week8 present已經做完

仲有句金句：
屌尻你咩 英文廢成咁咪撚做香港人啦

你弱智就咪哂老母老豆錢出黎打工好過啦 做人實際少少 直問直答都唔識

咁簡單你都唔識你可以考慮下Retake

比各位fm嘅忠告
醒少少，就唔使俾人屌

有冇人知 SHDH3109 Social Welfare in Hong Kong 係讀啲咩？Assignment同group project大概做啲咩 Thanks
另外有無人有source

有冇人讀過SHDH3121 Issues in Hong Kong Society 求評

不了

有冇巴絲打有中西溝project sample
做到好迷
祝過三爆四

thx ching

中家 group project present 易A？定係通常比B range

唔該大佬

想知+1

買包煙俾佢穩陣

有冇人讀gender想交流下

想問下有冇人讀過SHDH3104 City Culture and Public Life 或者SHDH3121 Issues in Hong Kong Society，唔知揀邊科好，唔該晒大家。

社科DS 3123 Popular Culture有冇伏

有冇人有Gen microbiology/Molecular biology 嘅sources可以share比我用作sem2揀科之用

呢個我都想知

推

留名等睇再停課
呢幾日返去
cc啲人真係多到好恐怖

永續on9 learning

其實on9 learning都幾好啊
cc多人又嘈又剩 都唔係點傾到project

有無ching有讀phy1

做個朋友

差唔多張張枱都坐滿晒 其實平時係咪咁

Lunch就係其實都要睇咩時段

就嚟要reg科
有冇文科巴絲推介下有咩electives係好讀
今個sem要揀一科China-related
求推介

Introduction to Economics

其實我身為fm都覺得幾失禮
問啲答左幾十次嘅問題有
問啲低能問題嘅又有
兩條友當住二百幾人加埋個program leader喺到嘈啲濕濕碎嘅野又有
俾著我係個program leader對呢班fm印象都唔好啦，甚至覺得煩

搞到我而家番去都頭耷耷，硬係覺得好似俾人笑緊咁

到底係每屆fm都係咁，定真係我地呢屆特別啲

老鬼表示你地依屆特別D

冇econ底都讀到？

有冇ching讀過exploring human nature覺得點？
另外諗緊intro to psy
利申：wk人

你哋真係比較跳脫啲唔知點解

今個Sem見到喺Chat room問/做奇怪嘢嘅好多都係20頭。例如當眾Challenge個Lecturer啦、問啲Teaching plan講到好清楚嘅嘢啦，甚至問可唔可以遲交功課嘅人都有

不過做好自己，俾心機上堂就得。上到嚟就唔再係中學咁樣，乜都伸手就有，樣樣嘢亦都唔會講到明晒，大部份嘅嘢都要自己探索同了解先得。嘗試擺多啲心機去習慣，令自己可以自立同成熟啲啦，各位加油

有冇諗過佢地冇狀態可言

其實話CC多人係咩心態 人地覺得係CC溫書效率高未去囉 你唔夠人勤力早到比人罷哂啲位 你未怨你自己 唔好冇位嬲嬲豬 就係到話咩祝肺炎爆發/都唔知佢哋返黎做乜

問可唔可以遲交功課

冇底都唔難讀
畫好啲圖
背好tutor d ans就得

屌

唔係fm 不過見到真係笑死
小學雞都唔會問嘅問題
點解會係嚟到出現

我自己無底讀就覺得好難🤯

咁我少驚
因為我係連中學都冇接觸過econ

可以遲交功課

有冇得遲交
無腦仲要周圍同人講
不如問下可唔可以直接copy人哋篇文落嚟當自己做

呢啲比人屌都唔洗可憐，抵比人屌

會㗎，一開始一定會好迷，加上你哋又Online learning ，乜都麻煩啲咁，不過而家習慣到就好

其實hkcc已經有人確診 只係院校唔講
Jodie上堂講

我自己本身數底好差 佢啲圖我完全睇唔明同覺得好難畫 加上讀嗰陣見到好多人都中學讀過 比人屈哂機
我因為必修所以要硬食 但如果你真係想讀

吓 認真咩 咁撚癲 呢幾日嘅事？

問下ching最後咩grade?

Sor 我都唔想 但係覺得有權比其他人知囉

有冇details 邊間campus啊
有冇返過嚟上堂

有冇師兄fitness group project做HMB交流吓
個人好迷

HHB情況係
冇帶學生證
填左健康申報表+出示身份證登記入到
WK唔知

佢係好人黎 陰公

吊細力D
好過你哋本身唔知

轉頭提早去炸薯條就係因為呢條友

咪就係囉，唔好爆人哋個名出嚟啦，如果唔係下次上堂無料爆架啦😂😂

tmr仲諗住返Cc上下tutorial，睇嚟都係屋企上online算。
寧可信其有，不可信其無

係咪今日確診

吾係 大約前幾日

屌。。。 學校唔即刻出聲係咪痴撚線 尋日返咗去成日 間學校坐滿人咁制

留名睇你哋番去上堂

所以我先講
但係唔小心爆咗佢出嚟
Sor

我online lesson

求證咗先

有冇中咗武肺既同學出嚟證明下，叫其他同學咪鬼返學校😬

希望你地早日康復

新聞都冇講嘅
係咪住龍門居嗰個online lesson學生

今日先確診

you mean lecturer講話確診個個？

唔係呀 岩岩我見嗰位Ching 話

Online la

我不殺伯仁，伯仁卻因我而死

學生確診咗同條友返過cc係兩件事嚟
上面條友係咪聽啲唔聽啲 搞錯咗

話係秘密但又直接開人名

缺席咗嘅同學請舉手

啱啱返到cc先見到

舉

push

Pish

今年嘅fm
只能用有趣兩個字去形容

咁其他tutor grp嘅人都去過個課室架

岩啊

s103

屌 咁去過呢個班房既人又去過其他地方咁

隨時去過hhb

搭過同一架lift 㩒過啲制都...

Cc傳播群組

大力推

想問點解mo得珍妮花咁on9唔用APA要用Harvard style

佢一定冇去過poly

有冇人可以fact check下

叫SU

繼續推

仲有printer

Su就算數啦

// 東區法院前裁判官何俊堯，在任期間因曾判處多宗反修例示威案件的被告罪名不成立，遭投訴立場偏頗、裁決不公。司法機構今日(8日)公布，針對何俊堯的8宗投訴中，有6宗不成立。學者批評有關投訴機制形同虛設，由總裁判官處理投訴有如「自己人查自己人」。對於司法機構表示，基於司法獨立的基本原則，總裁判官不適宜亦不會以行政職能干預任任何司法決定。

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強批評，何俊堯就具爭議案件作出的判決引起社會公憤，令公眾質疑司法公正性。他直斥，現行投訴機制是由殖民地時期留存下來的產物，令司法機構以司法獨立為藉口成為「獨立王國」；加上由總裁判官處理何的投訴並不恰當，質疑兩人可能一起共事早已相識，如「自己人查自己人」，整個投訴機制形同虛設。 //

強仔

有撚用咩

又上鏡

比佢教過淨係知佢係killer 😀

仲有廁所啊

屌停課未啊

點kill法 打左比佢問野2次都幾nice
唯有努力刷鞋

有冇人報料比蘋果 肯定快過學校confirm case先

早排上佢mlc 覺得佢講野幾好笑

係囉唔好搞9佢啦 真心好人黎

好似係密切接觸者

冇諗住搞尻個lecturer 純粹係想快啲確實事實
係真既話 學校應該要即刻封鎖校園停課啦
依家仲有成班人係校園困獸鬥

下次話有lecture講㗎嘛, 咪撚再開名
害死好人

推還推
請善用用不推文回覆

屌 仆街冇用到不推文

下次用返就得

係我依家都覺得佢好好 根本好多時候冇必要提我哋咁多

填完健康申報表通常都俾你入

不過有啲會叫你俾身分證佢睇下

男保安通常比較麻煩，會係咁問你野

女嘅就易話啲，仲會教你冇左張學生證應該要做啲咩

佢真係好煩

其實第二段成段換成香港警賊都差唔多

唔怪得啲lecturer 前一兩日問我地轉唔轉番online啦
明明上個禮拜先揀完上f2f

他直斥，現行投訴機制是由殖民地時期留存下來的產物，令執法機構以程序公義為藉口成為「獨立王國」；加上由投訴及內部調查科及IPCC處理執法機構的投訴並不恰當，質疑兩部門可能一起共事早已相識，如「自己人查自己人」，整個投訴機制形同虛設

Agger

真
ca仲全世界轉返online

其實真係有確診者返過嚟，衛生署個邊應該會公佈，屍屍可能都要等衛生署confirm我見啲屋邨有人確診都係區議員話要等衛生署公佈嘅消息為準，唔知有冇錯，戴定頭盔先
上面講有人中咗，會唔會雖然係屍屍學生，但其實一路都online冇返過學，所以先冇特別公佈係邊到學生咋？
如果有人中，我覺得睇新聞有用過等學校通知

我覺得衛生署個確診人士行蹤好多都冇報出嚟

有返過學，咁大個群組應該唔會唔報掛
真係一f2f就出返事，救命

之前有啲人中咗嘅返工地方都冇報出嚟。。。

你唔係覺得政府可信啊話

我見ive同bu都有咋純粹

索性開新Po
Skip咗呢個佢啦

Agree
我去開你地去推？

Ok

HKCC 2020-2021 討論區[10] 光復香港, 時代革命

HKCC 2020-2021 討論區[10] 光復香港, 時代革命

直接入嚟啦

10連推 1/10

10連推 2/10

900

10連推 3/10

10連推 4/10

10連推 5/10

斷你10連

10連推 6/10

10連推 7/10

10連推 8/10

再斷

斷咗了

10連推 9/10

10連推 10/10

1001

幫下手

........

下次醒少少啦

唔好再提

LM FM又有新野

0

FM醒少少啦好唔好

1000